\nsection{Feynman Rule of Sclar Field}
费曼规则解决$S_{fi} = \braket{f|S|i} \sim \braket{\Omega|T\{\phi(x_1)\cdots \phi(x_n)\}|}$后面式子的计算，$\ket{\Omega}$是相互作用理论的基态/真空，$\ket{0}$是自由理论的基态。
\begin{equation}
    D_F(x,y) \equiv \braket{0|T\{\phi_0(x)\phi_0(y)\}} = \int \frac{\dif ^4 k}{(2\pi)^4} \frac{\ramuno}{k^2- m^2 + \ramuno\epsilon}\eu^{\ramuno k (x-y)}
\end{equation}
Schwartz书中\concept{Schwinger-Dyson equations}{
\begin{equation}
    (\square_x + m^2)\braket{\phi_x \phi_1 \cdots \phi_n} = \braket{\mathcal{L}'_\text{int}[\phi_x]\phi_1 \cdots \phi_n} - \ramuno\hbar \sum_j \delta^4(x-x_j)\braket{\text{没有}\phi_j}
\end{equation}}
这里$\braket{\cdots} = \braket{\Omega| T\{\cdots\}|\Omega}$，以及相应的$m=0$(为了描述简便。$m\neq0$是简单的推广)下的$\square_x D_{x1} = -\ramuno \delta_{x1}$，$\braket{\phi_1 \phi_2} = \int \dif^4 x \, D_{x_1} \square_x\braket{\phi_x \phi_2}$。

Wick定理，时序算符和收缩的来源：
\begin{equation}
    \braket{\Omega|T\{\phi(x_1)\cdots \phi(x_n)\}|\Omega} = \frac{\braket{0|T\{\phi_0(x_1)\cdots \phi_0(x_n)\eu^{\ramuno\int \dif^4x\,\mathcal{L}_\text{int}[\phi_0]}\}|0}}{\braket{0|T\{\eu^{\ramuno\int \dif^4x\,\mathcal{L}_\text{int}[\phi_0]}\}|0}}
\end{equation}
\concept{Wick's Theorem}{
    真空场正负展开$\phi_0(x) = \phi_+(x) + \phi_-(x)$其中$\phi_\pm = \int \frac{\dif^3 p}{(2\pi)^3}\frac{1}{2\sqrt{2\omega_p}}a^{\pm}_p\eu^{\pm\ramuno px}$最后$\braket{0|T\{\cdots\}|0}$值只会在所有都\textbf{收缩}下存在。\concept{收缩}{$\phi_+$和$\phi_-$配对。}
}

\concept{对称因子的计算}{1. 如果一个传播子首尾连接于一个顶点，那么贡献对称因子2；2. 如果两个点之间连接$n$个全同传播子，那么贡献对称因子$n!$；3. 如果费曼图中有一个$n$阶旋转对称轴，即存在一个$n$阶置换对称不变性，贡献$n!$}

\concept{相互作用顶点}{接上的线的数量取决于相互作用项，如$\phi^4$理论就能接入4条线，又如$\frac{-g}{1\times2!}\Phi\phi^2$理论接线数是1条$\Phi$线和2条$\phi$线。}

\concept{位置空间的费曼规则}{}以$\mathcal{L}_\text{int} = -\frac{\lambda}{4!}\phi^4$理论为例------\vspace{-1em}
\begin{itemize}[nosep]
    \item 内部传播子：$\scalebox{0.7}{\feynmandiagram [horizontal=a to b, node distance=1cm] {
        a [dot, label=left:$x$] -- b [dot, label=right:$y$]
    };} = D_F(x-y)$
    \item 顶点：$\scalebox{0.7}{\feynmandiagram [node distance=1cm] {
        a [dot, label=left:$z$]
    };} = (-\ramuno\lambda)\int \dif^4 z$
    \item 外线：$\scalebox{0.7}{\feynmandiagram [horizontal=a to b,node distance=1cm] {
        a [dot, label=left:$z$]--b
    };} = 1$
    \item 除以对称因子
\end{itemize}
\concept{动量空间$\phi^4$费曼规则}{\vspace{-1em}
    \begin{itemize}[nosep]
        \item 传播子：$\scalebox{0.7}{\feynmandiagram [horizontal=a to b, node distance=1cm,] {a --[fermion, edge label = $p$] b};}= \frac{\ramuno}{p^2 - m^2 +\ramuno\epsilon}$
        \item 对于每个相互作用顶点：$\scalebox{0.35}{\feynmandiagram [horizontal=a to b, node distance=1cm,baseline=(current bounding box.center)] {a --[fermion]f[dot],b --[fermion]f,c --[fermion]f,d --[fermion]f};}= -\ramuno \lambda$
        \item 外点：$\scalebox{0.7}{\feynmandiagram [horizontal=a to b, node distance=1cm, baseline = a to b] {b --[fermion, edge label = $p$] a[label = above:$x$,dot]};}= \eu^{-\ramuno p\cdot x}$
        \item 对每个相互作用顶点应用动量守恒$\delta(p + k \cdots)$
        \item 对所有内动量积分$\int \frac{\dif^4 p}{(2\pi)^4}$
        \item 除以对称因子
    \end{itemize}
}
对一个任意给出的标量场相互作用如$\mathcal{L}_\text{int} = -g \phi_1^n \phi_2^m$，如何写出其动量空间费曼规则？确定该项相互作用顶点因子：$\mathcal{L}_\text{int}=-\frac{n! m! g}{n! m!}\phi_1^n \phi_2^m$，可见顶点因子$-\ramuno n! m! g$，每个这类顶点必须接入$n$个$\phi_1$，$m$个$
\phi_2$；其余传播子形式等和上面一致。

如果存在多个相互作用项，如何画费曼图？对每个作用项画出相应的顶点；确定要画什么费曼图，如$\braket{\phi\phi\phi\phi}$是四点函数，费曼图中有四个$\phi$外线。其0阶（即自由场无相互作用）为$D_{12}D_{34} + D_{13}D_{24} + D_{14}D_{23}$；1阶是树级的，在作用项$-\frac{g}{3!}\phi^3$理论中就是$s,t,u$通道对应的图象。这里给出$s,t,u$通道费曼图，对于$\mathcal{L} = - \frac{1}{2}\phi \square \phi - \frac{1}{2}m^2 \phi^2 + \frac{g}{3!} \phi^3 $